Доброе утро, друзья!
Хорошего дня🤗 Приятных снов, друзья😴 Ленинградка конца 30-х. Сейчас на этом месте метро Сокол📷 Доброе утро, Москва!  Весна в любимом городе❤ 🌸🌸🌸 Иллюминация Гума ⭐
Снимок сделан между 1930-1950 годами📷 Весна идет! Весне - дорогу!🌸 Торговые ряды на Красной Площади, будущий ГУМ ⛅
1890 год 📷 Хорошего вечера, друзья🤗 Дореволюционная Москва!
Вид на Верхние торговые ряды с Красной площади. Сейчас это здание ГУМа📷 С пятницей, друзья🥳 Красота💙 Линкольн на автозаправочной станции на Манежной Площади, 1933г💪🏻📷 Хорошего вечера, друзья😉 Красная Площадь. Коронация Николая II 👑 Хорошего вечера, друзья🤗 Собор Василия Блаженного и Спасская башня Кремля📷
Дореволюционная Москва! Доброе утро, друзья😜
Хорошего дня! Доброе утро, друзья🌸 С Праздником, милые дамы💐💐💐 Ну где же весна?😺 Реставрация Спасской башни Кремля! 1912 год📷 Доброе утро, столица! С первым днём весны, друзья!🌸🌸🌸 Последний зимний вечер😉 Хорошего вечера, друзья😊 На улице Горького🚗
1958 год📷 Доброе утро, Москва! С Праздником! Торговец семечками, 1906 год📷 Отдых москвичей на Воробьевской набережной🏊☀
1975 год📷 Доброе утро, Москва!  Доброе утро, столица!
Хорошего дня, друзья😊 Старейшее фото Москвы!
Вид Кремля со Швивой горки, 1883 год📷 В Москве пройдет конкурс предпринимателей «Прорыв года». 

Лучших бизнесменов выберут в девяти номинациях: "Возвращение года", "Франшиза года", "Гран-при года", "Мама - успешный предприниматель года", "Иностранный предприниматель года", "Социально ответственный бизнес года", "Молодой предприниматель года", "Экспортер года", "Почетный стартап года".

Конкурс пройдет в четыре этапа. Заявки на участие будут принимать с 4 марта до 16 апреля. Затем их оценят эксперты и вынесут вердикт на заседании экспертного совета 21 мая, а 29 мая станут известны имена победителей.

Они получат возможность записать аудио- и видеоролики, которые будут крутить на радиостанциях и столичных телеканалах. Информацию об их бизнесе разместят на билбордах. О победителях также снимут фильм.

https://mockva.ru/2019/02/14/72092.html  Город контрастов✨ Доброе утро, Москва! Москва 1950-х годов📷 Москва❤ Теплого вечера, друзья🤗 Уборка Красной площади после парада, 1989 год📷 Раньше можно было выйти из трамвая и сразу через Кутафью башню зайти в Кремль👍 Доброе утро, друзья!
Хорошего дня😊 Прекрасная Москва💙 Мясницкая улица, 1929📷 Доброе утро, столица!
Хорошей недели, друзья😊 Первое такси»Форд» в Москве, 1920-е📷 Доброе утро, друзья😊 Хорошего вечера, друзья✨ Заснеженная Москва прошлого века❄
Большая Тверская-Ямская. 1912 год📷 Пересечение Неглинной и Театрального проезда, 1925 год📷 Волшебных снов, друзья💫 Сухаревская башня и вид на примыкающий к ней бульвар - 1930 год📷 Доброе утро, друзья!
Хорошего дня😊 Зима пахнет мандаринами, ванилью и горячим шоколадом❄✨❄ Как в Москве решают проблема сиротства 
Усыновление ребенка в Москве стало проще – для будущих приемных родителей создали сайт https://www.usynovi-moskva.ru. Это банк данных о детях, оставшихся без попечения родителей, в Москве. С помощью него москвичи, желающие усыновить ребенка, могут записаться в школу приемных родителей, обратиться в организации по сопровождению семьи или узнать о днях открытых дверей в центрах содействия семейному воспитанию. Вообще, изменений в сфере профилактики социального сиротства было проведено много – увеличили субсидии для приемных родителей, изменили работу социальных работников и даже предоставляют бесплатные квартиры для семей с 5 и более приемными детьми. Более подробно обо всем этом рассказал мэр Москвы Сергей Собянин в своем блоге: 
https://www.sobyanin.ru/kak-pobedit-sirotstvo?utm_source=tg&utm_medium=post&utm_campaign=sirotstvo Измайловский парк❄💙❄ Любимая Москва❄❄❄ Заснеженная столица💙 Большой театр. Одно из последних выступлений Майи Плисецкой📷👏🏻 Доброе утро, друзья!
Хорошего дня😊 Зимняя сказка❄💙❄ Наводнение в Москве💦

Одно из крупнейших наводнений в Москве произошло в апреле 1908 года, на Страстной неделе, которая выдалась удивительно тёплой. С одной стороны, это радовало людей. С другой, в городе оставалось много снега, который начинал быстро, очень быстро таять. 

Наводнение началось 10 апреля и продолжалось пять дней. Разливом Москвы-реки, Яузы и Водоотводного канала была охвачена почти пятая часть всей площади города. Но Подмосковью досталось ещё сильнее. От наводнения пострадало почти 200 тысяч человек. Среди погибших в основном были люди низших классов. После того, как река вошла в свои берега, на многих постройках появились отметки уровня наводнения. Спокойной ночи, Москва💫 Москва, площадь Коммуны, 1952 год:📷 Доброе утро, друзья!
Легкой вам рабочей недели😊 Вот и подходят к концу новогодние праздники😔 С Рождеством!🎆💫 Москва новогодняя🎄❄🎄 😁 Чудесный праздник в ГУМе🎉 Фестиваль «Путешествие в Рождество» посетило уже более 8,3 млн человек. Неудивительно, ведь Москва в этом году краше любой другой европейской столицы. 

"Путешествие в Рождество" продлится до 13 января и нас ждет еще множество интересных мероприятий. 

Ну а мы, в свою очередь, рекомендуем иногда посматривать вверх. В небе над Москвой иногда тоже происходит что-то увлекательное! Как Москва встречала Новый Год🎉🎉🎉 С Наступающим Новым Годом, друзья!🎄 Друзья, как вы будете отмечать Новый Год?❄⛄❄ В 2021 году на ВДНХ откроется еще одно крутое место. Строящийся конгрессно-выставочный комплекс мирового уровня ЭКСПО-2021 радует уже фактом своего появления и конкурирования с неудобным Крокусом.

Во-первых, где как не на ВДНХ делать выставочный комплекс. Это логично. Это по-ностальгически верно. Это транспортная доступность и огромное количество посетителей со всего мира.

Во-вторых, ЭКСПО-2021 органично впишется в исторический ландшафт ВДНХ. Павильоны комплекса будут объединены между собой многоуровневой галереей с кафе, ресторанами, магазинами и озелененной эксплуатируемой крышей площадью 9 га, на которой расположатся смотровая площадка, амфитеатр для концертов и большая прогулочная зона.

В рамках работ по подготовке к этому строительству была проведена масштабная экспертиза, результатом которой стали разрешительные документы ДПиООС Москвы на расчистку территории под Белорусским сквером. Часть зеленых насаждений будет пересажена. Деревья отправятся на хранение в питомник, а через 4–5 лет (оптимальный срок передержки) будут снова высажены на территории ВДНХ.

Стоит отметить, что ВДНХ в последнее время активно преображается. Программа обновления зеленых насаждений реализуется с 2016 года. Только в этом году, на территории Выставки появилось более 760 000 новых цветов и около 65 000 деревьев и кустарников. В 2019 году здесь высадят более 3000 новых деревьев и кустарников, а после открытия ЭКСПО-2021, ВДНХ по-праву сможет побороться за звание парка №1 в России. Атмосфера волшебства✨✨✨ Такое ощущение, что пол страны в этом году приедет справлять праздники в столицу. Сергей Собянин сообщил, что этой зимой Москва бьёт все рекорды: столичные гостинцы забронированы на 100%; билетов на поезда, междугородние автобусы и самолёты больше не осталось. 🥂 
 
Мэр отметил, что в гости к москвичам на Новый год приедут не только соотечественники — среди туристов внушительное количество иностранцев. 🎉 
 
Надеемся, что туристам и конечно москвичам надолго запомнятся эти праздники в столице, ведь прямо сейчас на улицах нашего прекрасного города проходит грандиозный фестиваль "Путешествие в Рождество". ❄☃ 
 
Выступления знаменитых артистов, рождественские ярмарки, катки, ледовые шоу, десятки праздничных площадок в разных районах города, вкусные угощения, ледяные горки и масштабные инсталляции, которые раскрасят эти холодные зимние ночи сотнями ярких огней, — это лишь малая часть того, что ждёт гостей фестиваля. 🎁 
 
Вэлком, друзья, и с наступающим! 🎄 Доброе утро, Москва😊 Какая же всё-таки красота в Москве💙  Зима в городе❄❄❄
Фото от подписчика📷 Невероятная красота❄💙❄  Доброе морозное утро, Москва! Фотография от подписчика📷 Продолжаем любоваться предновогодней Москвой❄✨❄ Красота❤ Доброе утро, Москва🙂
С пятницей, друзья🎉 А вы знали, что сегодня День Медведя?🐻🐻🐻 Лубянская площадь, 1925 год📷 ❄❄❄ Друзья, приходите 15-16 декабря на новогодний маркет «4 сезона»🎅

Маркет пройдёт в пространстве «Хлебозавод». Будет масса всего интересного: мастера хендмейда, молодые дизайнеры и уже зарекомендовавшие себя авторские бренды представят лучшие работы. 

Ожидаются оригинальные ювелирные украшения, натуральная косметика, предметы для интерьера, значки, посуда, одежда и, конечно, будут проходить мастер-классы для взрослых и детей❄⛄❄ Город контрастов🖤 Теплого зимнего вечера, друзья❄ Хорошего вечера😊 